%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, top=2cm, bottom=2cm, left=0.5cm, right=3.5cm]{geometry}


\usetikzlibrary{graphs, graphdrawing, patterns}
\usegdlibrary{circular, layered}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0cm}


\begin{document}

\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay, color=black!20]
	\coordinate (NE) at ($(current page.north east)+(-.5,-.5)$);
	\coordinate (SW) at ($(current page.south east)+(-1.5,.5)$);
	\draw[pattern=north west lines, pattern color=black!20] (NE) rectangle (SW) node[midway, fill=white, rotate=90]{\textsc{\LARGE Coller ici}};
\end{tikzpicture}

Pour chacun des graphes suivants, déterminer s'il existe un cycle ou une chaîne eulérienne. Si oui, en donner un exemple.

\vfill

	\hfill\begin{tabular}{cc}
  \begin{tikzpicture}[rounded corners, nodes={circle, draw, minimum size=1em, inner sep=1}, scale=2]
\graph [simple necklace layout, sibling distance=8mm, level distance=8mm, math nodes]
{
A,B,C,F,G,H,I,
F -- C -- G,
B -- E,
E -- I -- F,
B -- C -- E -- H -- A -- D,
D -- F -- G -- H -- I -- A -- G,
};
\end{tikzpicture}
		&
  \begin{tikzpicture}[rounded corners, nodes={circle, draw, minimum size=1em, inner sep=1}, scale=1.0]
\graph [layered layout, math nodes]
{
A,C,D,G,I,
B -- C -- A --E -- G,
A -- I -- B,
G -- C -- D -- A,
I -- F -- B,
I -- E -- B,
};
\end{tikzpicture}
		\\[2cm]
  \begin{tikzpicture}[rounded corners, nodes={circle, draw, minimum size=1em, inner sep=1}, scale=2.0]
\graph [simple necklace layout, math nodes]
{
A,C,D,F,G,I,
B -- C -- A --E,
A -- I,
D -- H -- E,
G -- C -- D -- F -- A,
G -- B -- H -- F -- I,% -- A,
I -- E -- B,
%A -- D -- I,
};
\end{tikzpicture}
		&
  \begin{tikzpicture}[rounded corners, nodes={circle, draw, minimum size=1em, inner sep=1}, scale=1.5]
\graph [layered layout, sibling distance=8mm, level distance=8mm, math nodes]
{
A,B,C,F,G,H,I,
F -- C,
E -- H,
G -- D,
E -- I -- F,
D -- B -- C,
H -- D,
D -- F -- G -- H -- I -- A -- G,
};
\end{tikzpicture}
	\end{tabular}

\end{document}
